<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<price>
  <prica>
    <ime>Vildana</ime>
    <prezime>Panjeta</prezime>
    <spol>Žensko</spol>
    <tekst>Ukoliko se sve najave najvećeg proizvođača električnih automobila ostvare, 2017. bi zaista mogla biti godina u kojoj će Tesla industriji električnih vozila dati još veći zamah, a time i učvrstiti svoju poziciju lidera.&#13;
&#13;
Prvo, Tesla za 2017. godinu planira početak prodaje Modela 3 namijenjenog „običnim smrtnicima“ za cijenu od 30.000 dolara. Ovaj automobil će se prodavati brže i lakše, a pretpostavlja se da će i proizvodnja biti manje problematična te da se neće ponoviti spora proizvodnja Modela X.&#13;
&#13;
Drugo, Tesla planira otvoriti još više stanica za punjenje širom svijeta, a posebno u Sjedinjenim Američkim Državama i Evropi. Cilj kompanije Elona Muska jeste kreirati mrežu koja će osigurati dugotrajna putovanja električnim automobilima.&#13;
</tekst>
  </prica>
  <prica>
    <ime>Amina</ime>
    <prezime>Puce</prezime>
    <spol>Žensko</spol>
    <tekst>Pete - Tesla Motors bi mogao pristupiti starom principu proizvodnje pod nazivom vertikalna integracija. Kao što je nekada davno Henry Ford pokrenuo biznis upravo koristeći ovaj princip, Elon Musk bi kroz vertikalnu integraciju koja je napuštena u posljednjih 40 godina, proces dobavljanja dijelova i materijala stavio pod jedinstven menadžment Tesla Motorsa. Danas, sve tvornice automobila dobavljanje djelov ai materijala prepuštaju partnerskim firmama.&#13;
&#13;
Šesto, Tesla će najvjerovatnije u narednoj godini još više poraditi na usavršavanju svog autopilota, u smislu i hardvera i softvera.&#13;
</tekst>
  </prica>
  <prica>
    <ime>Neko</ime>
    <prezime>Neko</prezime>
    <spol>Muško</spol>
    <tekst>Novi Roadster je sedmi razlog zbog kojeg bi Tesla mogao imati jako dobru godinu. Naime, prvi Teslin automobil mogao bi dobiti svoga nasljednika ili u najmanju ruku značajan update. Osmi razlog jeste spekulacija o Modelu Y, automobilu koji bi trebao biti prezentovan 2017., a navodno je riječ o crossoveru Modela 3. Deveti razlog je također nezvanična najava Teslinog pickupa.</tekst>
  </prica>
</price>
